ศาลสั่งกอนซาเลซอยู่สหรัฐต่อ

วันศุกร์ ที่ 21 เมษายน พ.ศ.2543
ศาลสั่งกอนซาเลซอยู่สหรัฐต่อ

ไมอามี - คดีหนูน้อย "เอเลียน กอนซาเลซ" ส่อเค้ายืดเยื้อ ศาลแอตแลนตาสั่งให้เด็กอยู่ในสหรัฐต่อไป 
จนกว่าจะเสร็จสิ้นการพิจารณาคดี ขณะที่คิวบาอ้าง กลุ่มต่อต้านคาสโตรเตรียมแผนชิงตัวเด็ก 
เพื่อขวางการส่งหนูน้อยกลับประเทศ

เมื่อวันพุธ (19 เม.ย.) ที่ผ่านมา ศาลอุทธรณ์แอตแลนตาของสหรัฐ พิพากษาให้เด็กชายเอเลียน 
กอนซาเลซ พำนักอยู่ในสหรัฐอเมริกาต่อไป จนกว่าศาลอุทธรณ์จะตัดสินชี้ขาดว่า ควรจะส่งตัวเด็กชายกอนซาเลซ 
กลับประเทศคิวบาหรือไม่ โดยคาดกันว่า การตัดสินของศาลอุทธรณ์ จะมีขึ้นในช่วงต้นเดือนหน้า

คำพิพากษาของศาลแอตแลนตา มีขึ้นหลังจากสำนักงานตรวจคนเข้าเมือง และกระทรวงยุติธรรมสหรัฐ 
เรียกร้องให้เร่งส่งตัวเด็กกลับประเทศ อย่างไรก็ดี กระบวนการส่งตัวเด็กชายวัย 
6 ขวบ ยังไม่มีความคืบหน้า ทั้งที่นายฮวน มิเกล กอนซาเลซ พ่อของเด็ก เดินทางจากประเทศคิวบามายังสหรัฐ 
เพื่อเตรียมรับลูกชายกลับบ้าน ตั้งแต่เมื่อ 2 สัปดาห์ที่แล้ว

ทั้งนี้ คดีเด็กชายกอนซาเลซ กลายเป็นชนวนความขัดแย้ง ระหว่างสหรัฐและคิวบา หลังจากที่เด็กชายกอนซาเลซ 
วัย 6 ขวบ ได้รับการช่วยเหลือจากอุบัติเหตุเรือล่ม นอกฝั่งฟลอริดา เมื่อปลายปีที่แล้ว 
โดยที่แม่ของเด็กเสียชีวิตในอุบัติเหตุ หลังจากนั้น ญาติพี่น้องของเด็กในสหรัฐ 
ได้เปิดศึกแย่งชิงสิทธิความเป็นผู้ปกครองเด็กกับพ่อชาวคิวบายืดเยื้อมาจนถึงขณะนี้ 


นางเจเน็ท เรโน รัฐมนตรียุติธรรมสหรัฐ กล่าวว่า คำตัดสินของศาลแอตแลนตา ไม่มีผลต่อกระบวนการส่งตัวเด็กกลับประเทศ 
อย่างไรก็ดี เธอยอมรับว่า พร้อมจะปฏิบัติตามคำสั่งศาล ที่ให้เด็กคงอยู่ในสหรัฐต่อไป 
แต่ก็เสริมว่า อาจจะมีการขอให้เด็กอยู่ในความดูแลของพ่อ ระหว่างที่รอคำตัดสินของศาล

อย่างไรก็ดี การตัดสินของศาลแอตแลนตา ทำให้ญาติพี่น้องในสหรัฐของเด็กชายกอนซาเลซ 
ตลอดจนชาวคิวบาในเมืองไมอามี จัดงานฉลองอย่างเอิกเกริก 

ขณะเดียวกัน โทรทัศน์ของรัฐบาลคิวบา รายงานว่า กลุ่มต่อต้านประธานนาธิบดีฟิเดล 
คาสโตร ที่อยู่ในเมืองไมอามี ประเทศสหรัฐ เตรียมแผนจะบุกชิงตัวเด็กชายกอนซาเลซ 
เพื่อขัดขวางไม่ให้มีการส่งตัวเด็กน้อยกลับประเทศคิวบา

อย่างไรก็ดี โฆษกตำรวจเมืองไมอามี แถลงว่า ได้มีการตรวจสอบเรื่องนี้แล้ว และไม่พบว่า 
มีการซ่องสุมกำลังเพื่อเตรียมแผนการร้าย ตามที่โทรทัศน์คิวบากล่าวอ้าง 

Krungthep Turakij Newspaper
